\section{Разложение в ряд Фурье}

В общем случае частичная сумма ряда Фурье выглядит следующим образом: 
\begin{equation}
    F_N(t) = \frac{a_0}{2} + \sum\limits_{n=1}^{N} \left( a_n \cos(\omega_n t) + b_n \sin(\omega_n t) \right)
    \label{eq:fourier}
\end{equation}
\begin{equation}
    a_n = \frac{2}{T} \int\limits_{h}^{h + T} f(t) \cos(\omega_n t) dt ~~~~ b_n = \frac{2}{T} \int\limits_{h}^{h + T} f(t) \sin(\omega_n t) dt 
    \label{eq:fourier_coefficients}
\end{equation}
где $\omega_n = 2\pi n / T$, $h$ -- начало промежутка, на котором проводится разложение, $T$ -- период функции.

Или, для комплексного случая:
\begin{equation}
    G_N(t) = \sum\limits_{n = -N}^{N} c_n e^{i \omega_n t}
    \label{eq:fourier_exp}
\end{equation}
\begin{equation}
    c_n = \frac{1}{T}\int\limits_{h}^{h+T} f(t) e^{-i \omega_i t} dt 
    \label{eq:fourier_coefficients_exp}
\end{equation}
где $\omega_n = 2\pi n / T$,  $h$ -- начало промежутка, на котором проводится разложение, $T$ -- период функции.


\section{Вещественные функции}

\input{square_wave} 
\FloatBarrier

\input{even_func.tex} 
\FloatBarrier

\input{odd_func}
\FloatBarrier

\input{non_oddeven_func.tex}
\FloatBarrier

\subsection{Анализ результатов}
Как и ожидалось, с увеличением количества коэффициентов график частичной суммы ряда Фурье (см. формулы~\ref{eq:fourier}~и~\ref{eq:fourier_exp}) 
все точнее приближают исходную функцию. При этом, у функции, которая терпит разрывы первого рода в точках, наблюдаются \textit{выбросы} в этих точках. 
Это связано с тем, что частичная сумма ряда Фурье не сходится к функции равномерно, а сходится по норме. 

Во всех случаях удалось убедиться в выполнении равенства Парсеваля. Квадрат нормы функции равен сумме квадратов модулей коэффициентов ряда Фурье с точностью, как минимум, до 3 знаков после запятой.

Графики частичных сумм ряда Фурье для вещественного и комплексного случая не отличаются. 
\FloatBarrier

\section{Комплексная функция}
\input{complex_func.tex}
\clearpage

\section{Дополнительное задание}
\input{additional.tex}